［求解］中國將設立首個‘域名根伺服器’，即係想點？

準備斷網？

自爆 拉埋香港

其實冇關係
支共本身個牆就可以DNS spoofing

128 維園見

咁整嚟為乜？

加強監控掛

可唔可以解釋下

舉美國旗

即係玩金仔嗰種內聯網？

中共自己設立根域名服務器，跳過美國的根域名服務器控制，這可是大事啊！其實早在半年前中共就開始了，只是最近不得不承認而已！
中共自己完一套局域網與西方國家的互聯網徹底斷開估計不遠了！

為閉關鎖國準備

所謂根域名伺服器
作用就係...
我唔識講，唯有用例子講

首先就會喺root dns server得到 “.hk”個DNS server嘅位置
個top level dns 嘅位置
如此類推，嘅ip為止

支那如果有自己嘅root dns server，就可以將所有支那內嘅嘢射晒去，再俾個唔啱嘅答案你

，佢就射我去微博，即係可以變成金仔式內聯網，無論如何都射你返支那

至於點解我話其實唔關事，係因為支那本身就可以靠長城同現有嘅root server嘅mirror做手腳

只不過而家更方便

謝手足

學野

正解，以後中國就唔驚外國斷資訊

家蓄要上內聯網了

支那城牆本來就識DNS投毒令你上唔到某啲網
但係呢種做法係blacklist

自己開DNS伺服器係整whitelist

等你vpn都用唔到

支那連 bgp hijack 都做
呢啲小事

咁嘅話香港咪遲早玩完?係咪要買定vpn先

如果係咁應該VPN都連唔到
有咩大日子斷左香港網
乜TG 連登都上唔到
變相斷晒資訊溝通 方便黑警圍捕

支共想壟斷ipv6嘅dns🤔🤔